# Server Side Programming

サーバーで行うプログラミングについてご紹介をいたします

サーバレスという言葉がもてはやされる昨今ではあります。サーバレスのメリットはほとんど以下につきます

- サーバーの保守が不要

具体的には以下のような作業です

- 次々と提供される脆弱性に対する修正を都度適用していく
- サーバーのリソースの余裕およびアプリケーションの実行状況を常に監視して問題の発生時に都度必要な対処をする

どちらも大変そうなので、しないですむのであればありがたそうです

ところで、サーバレスなサービスをこちらで保守する必要はないのでしょうか。そんなことはなく見ていないとアプリケーションが止まってしまうような困った自体がしょちゅう起きます。サービスがこちら側からはブラックボックスなので、止まってしまった際の対処もとてもわかりにくいです

たとえば、Firebase を使うとバックエンドやインフラの知識なしで開発ができる、と言っているのを時々みかけます。一見結構なことなのですが、かわりに Firebase の知識が必要になります。Firebase を使える程度の知識だと、なにかあった時にどうしょうもならなくなります、そしてそのどうしょうもない事がわりと頻繁に起きます。import していない筈の module がなぜかバンドルされてしまう、使っていない筈のストレージが課金レベルにまでつかわれている、そういうググってもわけのわからないことが頻発します。それを解決するための知識を入手する苦労は、クローズドなプロダクトゆえにオープンなサーバなどの知識をえる苦労とはくらべものにならないほど大変です。もっとわかりやすい言葉をつかうと、とてつもなくウザい目にあいます

それだったら自分でサーバを用意して、保守が楽になるような工夫をして運用したほうが楽なのではないかと思い、サーバレスをやめてサーバに戻って見ました。具体的な工夫については折に触れてご紹介させていただければと存じます

## Contents

- [Server](./server)
- [golang](./go)
